819 地鐵罷工即時討論

車長們加油

0619 南北行西鐵暢通無阻

我想被罷工啊

不要說「推」，試著說
從今日開始，不再分和理非定勇武，總之做到野既就係香港人！

[細思極恐] 懷疑中共策劃緊另一場陰謀，已經成功瓦解緊成場運動

東鐵線正常

車長

仲未訓得著 各線咩情況

加油啊

無罷工？

張相load完出黎之後我即刻屌左一聲。

希望返工時間開始見到影響

好似唔係好掂wor

又唔係全罷

點做野架

好順wor

睇來就似東方鳩UP啦 依個鐘數都咩事都沒

無罷工啦

未到番工時間 未黎料

唔通6點就罷咩on9
又屌又屌，屌撚完未？

繁忙時段先嚟料

如果七點半都係咩事都沒 就好大機會流料鳥

順通無阻

其實二百幾個除九條線
每條線都係有廿幾個擺工
仲要可能有啲本身放假/甩底唔擺
另外亦有好多人賣血ot
所以對公眾嚟講應該唔會睇到好實質嘅影響
但車長們係想擺工比高層睇
而家咁嘅工作環境實在太唔安全
同埋想屌𨳊班警犬亂9咁嚟

係罷就幫我罷埋 好眼訓 唔想返工呀

從今日開始，不再分和理非定勇武，總之做到野既就係香港人！

暫時無特別

阻埋車門先有用

流浮山車長?

屌啊

罷左啦?柒到

罷

港鐵啲車長好撚垃圾
機場人>打工仔>公務員>狗鐵員工

Support

繼續留意？

係咪未開始啊？

點解同平時一樣既

子健有冇份？

以MTR 性格
有人罷都唔會出聲
大家要返工可以留意下啲車有冇疏咗

Fake news?

未開波罷工呀
屌乜嘢呀

將軍澳轉鰂魚涌順到爆

好順

荃灣線順暢

為咁響應港鐵 我今日已罷工

觀塘綫、荃灣綫由旺角至金鐘都好順

罷條撚咩

分化撚

冇聽過今日要罷

好鬼順𣈱喎

極𣈱順。不過玩狼來了影響更深遠

說好的罷工呢

火車好順

幫手投票

無事發生咁...

所有嘢正常

7點半都未開波？

觀塘綫 荃灣綫 東涌綫 全部順到不得了
仲要車駁車

想訓多陣都唔得

好似jw3咁，未夠鐘唔做野

咁快就已經罷工失敗...... 係咪路

希望唔係吹水

學下倫敦地鐵啦

幾點開始

講真 講好咗話罷然後冇料到仲衰過唔出聲

廢

唔係全部罷曬其實冇乜影響
總有人肯ot 頂

渣架

紅線同平時一樣

特登早起身去坐巴士

幾點罷？

咪spin不合作啦

開始緊？

屌你講事實都分化
有邊次幫到手
唔好話佢地分化？
個香港佢地冇份？

紫線都無事
不過仍然向700車長致敬
多謝佢地肯企出嚟

西鐵繁忙時間仍然3分鐘一班車

let it be
唔洗幫

講就兇狠？

將軍澳去大埔仲快過平時

spin 唔 spin 都無所謂啦
宜家peak仲順果平時

感覺好似梳左好少好少好少

200個好少事 每條線少班車
仲未計返shift 好多後備頂更

未夠人就罷 實比人抽算
下次車長返工不合作好過
賠了夫人又折兵

狗鐵順過平時

可能罷工班車長係番夜更

重諗住會被罷工

嘩屌 紅色線快過平時呀

班阿毛真係早開工

咁大間公司點會抽唔到人手

重點從來不在塞到幾耐 而係香港可以撐到幾行

罷左嗱？

人在九龍塘
往調景嶺大致暢順

西鐵都冇事

東九龍線正常

係真唔係啊？蘋果無報wo

會唔會係香人慣性遲到咋

香港人

雖然觀塘線feel 唔一到，但向有參與嘅香港車長致敬！

P牌仔無得推 但我好同意你講嘅野
希望多啲人睇下！

荃灣線表示正常

推

希望可以被罷工

擺乜野呀
都無人話擺
係白粉自己鳩吹老屈

港島線 東涌線 正常

有罷咩？

P牌無得推 但我超同意！

罷工果啲司機冇翻工

哂9氣

依家荃灣綫去荃灣3-4分鐘一班...

無罷嗰啲翻左工

車長手足 會唔會係想非繁忙先罷
佢地想有影響 但又唔想咁大影響

罷左d咩

狗鐵線同平時一鳩樣

大家可以準時番工

希望係

笑到仆街

全部都電腦行車，車長只會係緊急情況先有用

同意！
車長加油

毫無感覺，主要原因係佢地係請假咁擺工，而唔係去到某個站先擺

要搵人返工其實好易

荃灣線同東鐵正常

等我仲去左搭的士

要每個站都㩒掣架，雖然中間行車係自動，不過無車長係行唔到架

1951 情況

罷左架啦？

慘 東鐵線表示無乜問題

無影響 頂晒更
賠了夫人又折兵

罷駛不罷工啦 唔夠人就

罷左工點樣停架列車

車長慘了

得南港島線係咋

車長 出黎搞笑呀？ 罷工呢

0755 觀塘綫無問題

收皮啦共鐵，咁撚樣叫擺左

仲快過平時

暢順

順通無阻，哂氣。

西鐵 3分鐘一班車 正常

空穴來風，未必無因。我諗都係一小部分車長罷工啫

罷工方式將分為「缺勤」及「靜坐不開車」兩種

應該一係冇返工，一係唔知喺邊度坐緊

feel唔到。。

但無車長係唔會開車

係咪記錯時間

死線已定!!!

傻仔
Mtr班人真係會罷工
一早唔駛出黎發夢啦

期望愈大，失望愈大

唔好屌 唔分化任何一個界別

東涌線幾快手

一係就唔好講，講完又唔做

順過平時返工

個個站都有啲粉紅衫喺度 Standby, 車速有啲怪。

垃圾

真係失望

將軍澳線好暢順喎

仲諗住可以晏d 起身

雖然效果唔出但都要多謝車長

是日笑話：
車長罷工？

唔撚係支持運動!
係回應開車安全問題!

我琴晚就係葵芳坐過車
開始就咳啦!
應該係同催淚彈好大關係

順到pk

罷office?

討論啲咩好

再一次 雷聲大 雨點小。

完全冇料到喎

你垃圾啲呀柒頭

請大家唔好見到地鐵服務正常
就係到話班車長
佢地對場運動付出左唔少
之前去遊行佢地會開咪打氣
早排又有實名聯署
今日又有罷工
可能今日參加既人數唔夠多 成效唔大
但我地唔應該因爲咁而怪佢地

不分化 不割𥱊

唔好鬧同分化
要支持
多謝車長們

好過D狗到而家咁耐 都未有一個良心既人行出黎講過野 唔理散仔定有花既人 仆街 你唔出聲 跟本等同默許一樣 屌你老母 警犬們

係咪其實罷撚左 我feel唔到咋？
定係而家全線自動駕駛

又話做野？

咁叫佢地証明比我睇

佢地要做野又唔想擺工，
應該每個站停5分鐘先開車，
咁個成效會大過罷工

就算得一個罷都支持
不分和勇

多謝咁多位地鐵車長

唔係割 但吹左又唔做

對香港人黎講
唔返工難過食樹皮

東涌線都好順喎
二百個車長係咪流浮山過緊黎

岩岩仲大大聲同人講地鐵罷工

可能做左
但係實際人數唔知有幾多

東鐵線好順

東鐵線快過馬撚

有車長今日冇番工同靜坐緊

支持車長

你罷完搵人OT 補位都好易姐

車長去晒邊

差啲同咗腦細講要遲

已經遲起身 再發現原來無罷工

咁的確好多人唔返工真係食得屎
每日辛勞賺得幾百蚊

太趕call唔切人罷？

尼間公司出名小氣
希望出名車長朋友沒秋後算帳
支持

有好多後備車長頂上
個別罷工冇礙 唔好咁大期望

狼來了
港鐵罷工講咗兩次
兩次都順到仆街

下次努力

有沒有影響運行不一定 但是 影響人員調度一定會有影響(別忘了原本是700人連署 但今天只有200參與) 就看原座位停駛會否發動？

證明港鐵流動人手真係好充足, 200人罷工都無問題輕鬆應付

短短幾天，勇武和不合作好像被遺忘了

咩都無準備，一切如常， 順利返到公司

假架 陰謀論d. 分分搵大陸車長頂住先

可能大家會覺得雷聲大雨點少 做唔到野
但其實公司安排左好多係其他位置既人黎replace
都知影響不大 望大家體諒

唔好嘗試分化

的確係，港鐵大把錢養冗員
前線人手飽和都照請定

永不割蓆，永不分化，保持改進

綠線順到。。。

屌人地開聲明算係咁
諗深少少
港鐵唔太同airline
港鐵人手集中五六十歲
航空果邊地勤空服果班好多後生

今次條友履行左承諾
發左個聲明 同罷做
都算係咁
大家俾多少少鼓勵

其實一早講左罷都係得少數
對鐵路營運影響好細

唔好分化 同鬧，

有人願意發動罷功，唔理結果係點，始終係好開始

支持，一次唔得咪兩次，仲有一次得
狗鐵，你連同黑社會打香港人，仲要還

Agree, 推

狗鐵福利同政府工比得上
所以點會成功罷工

屌...仲暢通過平時

好多車長始終都係怕

其實200個真係好少

仲順過平時

留意821 不合作

得閒既朋友去支持下車長

尋日既集會set 左死線未 未有死線既仲唔快啲定

呀sir返早更呀今日？

東涌線 荃灣線 完全無影響

暢通無阻

支持車長

車長有成十二更。200人唔係好多。加上如果多人擺車站站長受過訓練可以幫手渣車。所以影響唔大太

仲有人信咩 之前講咁耐都無罷

向美國宣告中共係恐怖組織

Call for Official Recognition of the Chinese Communist Party as a Terrorist Organization

罷唔成定後備人手應付晒

罷放工時間？

順過平時

聲大大冇貨賣🤦

狼來了

有咩？

不分化 不論結果表態都支持

雖然唔明點解可以今日先醒，但都比個正評你

站長揸車唔可以載客🙃

有咩福利咁巴閉

估到啦

Gogogo

九龍塘塞塞地 同埋架架車都會陣一至二次門

真係希望大家唔好屌車長
車長主要目的係比壓力高層重視安全問題
同想借公司把口屌柒popo🙇‍♂️

啱啱柯士甸站話列車服務受阻
但廣播完就即刻開車

後者
係真係有同事響應左

阿仔要食飯 飲湯
阿sir 夠唔夠狗糧

彈* 自

返工時間各線暢順

200/1xxx個車長
調得成更都唔奇

老實講二百個真係好少人，除返咁多條線，一條線先得廿幾個參加，仲要係有啲返早更，有啲返中更，有啲反夜更，唔係集中埋同一個時間，要搵人頂更真係唔難，所以先對行車無咩影響。
雖然係咁，都好多謝有份發聲同參與既車長們，多謝你地

唔想咁大影響你罷黎做乜

加油

好似唔覺有..

Nothing happens

往荃灣行駛順暢

點解咁順

車長加油，多謝你們為香港人企硬

擔心車長被秋後算帳

非常感謝您們

唔覺有咩變化
響應人數太少?

罷工果d shift 去非繁忙時段？

唔怕！狗鐵如果敢清算！晚晚好多市民陪佢玩！

全部都係手足

雙糧
花紅
醫療
免費地鐵
年年加人工
OT 1.5倍錢
無咩事唔會炒
職員會所

唔好屌車長垃圾啦
係有車長罷緊架
你間公司都好難全部人一齊罷啦
今次可能十幾個
下次再多d
講真知有d車長今朝睇新聞先知有呢件事

佢果間直接比其他同事頂上

車長加油
不分化

雷聲大

太陽依舊升起

好順。。

十卜 車長

兄弟爬山 各自努力

班開名車長無運行了

波羅的海之路係當年波羅的海三小國為自由 為獨立 反蘇共嘅和理非抗爭！

今次目的係喚取更大國際關注！！！去埋今次和理非，下次同返你上前線！！！

８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈

正式名稱：香港之路 The Hong Kong Way
日期：２０１９年８月２３日（星期五）
集合地點：港島線及荃灣觀塘線沿線各港鐵站

８２３人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

車長加油

你已踏入驚奇領域

翻工好順利喎

P牌一問，何謂驚奇領域？

火鳳有八奇智者
上面條友係驚奇智將

【0819】而家！Now時事全方位 嘉賓係全港觀眾！係你啊！1833298

打斷下 見到有市民係深水埗地鐵站嘅售票機前 清潔

有冇影響力唔止睇對交通幾大影響
車長肯行出嚟已經要打打氣支持

影唔影響到鐵路，車長應該更清楚，至少俾壓力上層，話佢知唔好成日9up 啲歪理，怨氣已經開始積聚，再唔講人話下次會更多人罷，或者手段更加進取

另一方面都同社會表達佢地既意向唔等於公司！

請唔好只著重成效，香港人做得幾多都會去做㗎！

大把人為appraisal寫好啲年中多d花紅+追更OT錢頂左罷工果班車長個位
咁多位手足見唔到成效就更加要比多啲支持車長
人地搵返工搏
今次二百個 下次四百、八百個就唔係咁易搵到人頂

根本同平時無分別屌

車長加油
慢慢升級

擺乜野？

車長加油！！

5pm wor on9

等我仲遲咗起身諗住大條道理遲返工，屌

請假/唔上車

有人肯罷，仲想點？除非全部車長都罷姐

給肯發聲/罷工既車長：
感謝付出

好似好順暢....應該唔夠人

車長加油 支持

加油！

我都係！！

同平時冇分別

完全冇分別

支持MTR車長

加油車長！

彈出彈入

聽講東鐵好耐先一班 (無圖)

不分勇和 車長加油

東鐵暢順返工

車長加油 慢慢升級

首先有好多港鐵車長的上司係藍絲，平時無野做都係做揸車工作，就算手足車長請假擺工都唔會影響服務，再加上比平遲2-3分鐘一班車係唔覺家。

不分化，互相支持，合作

你搞少定好少出街，五六十歲？
平時喺月台都月台都見倒車長大約2x-4x歲
邊有你講咁老

認同見好多都係後生仔

覺得冇已經罷咗工既感覺...應該要同民間好好組織一次先會成功

左手：和理非
右手：勇武

中共：如果你覺得自己好棒棒，為甚麼不給自己掌聲呢？對哦，你辦不到

所以我地唔係再分勇和，而係手足，冇嘢可以再分割我地，核彈都唔割

支持

開始咗？

五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

屌，連登仔係咁中文咁差
兩個幾月仲係 罷／擺 同 撤／撒 不分

你好少上連登？

就係見足兩個幾月都係咁柒

頭先係尖沙咀開門停左兩分鐘
閂左們都唔郁
開左車一陣好慢咁chok下chok下
唔知係因為罷工定車問題

0939港島綫好暢順，感覺仲少左人搭地鐵

個個琴日淋病射波

搭緊鐵但好順暢
車長加油

無論點, 車長我地都會支持你

準時返工

唔睇都唔知今日地鐵罷工喎

但司機們用文字罷工?
暢通無阻喎

老實講. 無得咁樣盲撐架喎
就算巴士罷工得幾個人做. 都會停低架車同公眾講自己訴求
宜家咁樣同幾條友請個病假無分別

9:45 罷緊未？

說好的罷工呢？

公司都返到,仲未罷

可以9月2號

無論效果係點

都支持車長

P牌仔收皮啦 屌你老母

下次等多d人一齊先罷，今次人太少冇效果

好順暢
any肥，支持車長表態

今日唔成功
車長下次再努力
號召多啲人先可以成功

咁都個福利
不如mpf都叫福利啦

乜事都冇發生喎

其實早夜加埋先可能有200人call sick

間公司咁多人想呃ot賣血
你咁樣搞一日，唔會影響到對外運作
可能office會好忙

就係咁多
外人仲會笑你吹水

吃力不討好
點都好Respect舊同事

依家D工係咁嫁啦,AL 病假都可以話係福利

Ok la算半份政府工

車長們加油，支持你地！

仲順過平時

車長🤫🤫🤫原來咁咋

咁不如努力番工 留番俾勇武派做野

[正視聽] 不要忘記我地琴日點解行出嚟

P牌仔 , 仲要一直冇講過野 。

人地罷工都需要勇氣 雖然今次冇成效 但支持下得唔得？
佢地都係企喺我地同一陣線

事實如此 不服來辨

唔好好似廢老咁 三句唔埋兩句就P牌 營養性太低
睇壞眼

咁你係P牌, 你係冇講過野, 你係分化。
事實如此 不服來辯。

好難 MTR非常時期其實好少人都營運到

笑撚死人

仲話驚俾人搶焦點

連登仔F F太多

其實係見到罷左
平時東鐵線繁忙時間1分鐘一班今日都要成3 4 分鐘先有一班
係罷既人唔夠多唔夠顯著姐
respect

激將法 同 分化 片面之間
曲線鼓勵其他車長去幫忙 200人罷工完全沒有效果
P牌同分化唔係掛勾嫁
End of story 講番你鐘意聽既說話
車長加油 💪 努力

唔睇post真係唔知地鐵罷

車長好努力嫁啦
雖然我對比平時仲要早左15分鐘番到公司
講少兩句 一陣又俾人鬧分化

其實講左唔會影響

//早前有逾700港鐵車長及員工實名聯署，要求港鐵不要過度配合警方要求，並要求港鐵譴責對方各種影響鐵路安全的行動。有聯署發起人接受《立場》查詢，由於至今仍未得到港鐵管理層回覆，呼籲所有車長周一（19 日）自發「靜坐不上車」或「請假不上班」，抗議管理層未正視訴求，料大概有三成至四成當值車長參與。

發起人指出，目前難以預料會否影響車務服務，由於港鐵已安排其他車長頂替，他估計需要六至七成當值車長參與才會影響服務
。

發起人提到，如選擇「靜坐不上車」的車長，會在每條綫的列車人員辦公室靜坐，不會有公開活動。葵青區區議員兼港鐵車長梁志成表示，得悉有車長明日發起抗議行動，他指出行動沒有大台，估計有 200 名車長參與，暫料不會影響車務。

參與實名聯署的700名港鐵員工，逾九成為車長，來自東鐵綫、西鐵綫、港島綫、觀塘綫、高鐵綫等，有約20人是「列車員工督察」。實名聯署的車長早前譴責港鐵草菅人命，要求港鐵管理層促請警方展開行動前先考慮港鐵員工及乘客安全，避免使用大規模武力如橡膠子彈、催淚彈等

可能效果無想像中咁勁
真心 respect 有200位車長罷工

感謝車長無私付出，港人與你同行

respect!! 有人肯罷好好啦
屌你地仲喺度串77
你試下一個人上前線丫

車長加油唔使介意結果論啲仆街！
做第一個發聲同肯企出黎既人好難，proud of you all

冇影響

多謝車長

唔怪得成朝都冇塞到啦

Anyway, respect!!

g持

各位加油

夠膽做已經好勇
你試下你公司500人, 2個人走出黎話罷工

正解

每次出去總有車長會同講我地講辛苦哂
多謝你地

借個位 唔好意思

香港人,手足們可唔可以認真思考一吓要做嘅嘢？

借個位，大家討論下點支持車長

屌係咪東方放流料呀

其實大家有冇諗過
今時今日係廿一世紀
世界唔只只有現實
仲有虛擬
香港嘅現實世界呢
我地點勇武裝備再好
都一定唔夠打
咁點解唔打其他地方嘅現實世界
仲有全世界嘅虛擬世界
係虛擬勇武都可以架嘛
何況只要出左香港同大陸嘅現實世界
我地係有優勢嘅
同而家國際社會都係我地尼邊
我地應該拖到九月初甚至中
等貿易戰繼續談判
等人權法過
過左啦，先再係香港現實繼續勇武

大家要知道香港係西方同中共眼中嘅用處
中共：白手套，藏錢地，走資地
西方：情報中心，進入大陸嘅門口，西方社會對抗中共嘅象徵

咁大家就應該按住香港嘅用處咁打

香港現實：
繼續打不合作運動，三罷，㩒錢，繼續一周一甚至二行,瘋狂文宣

香港虛擬：
1. 洗中間淺藍廢中廢老腦
2. 分化建制
3. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

大陸現實：
1. 瘋狂寄信，輸出革命
2. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

大陸虛擬：
1. 連登仔出征，攻各大大陸平台，寸草不生，輸出革命
2. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

外國現實：
1. 瘋狂國際文宣，要令外國人知咩叫中英聯合聲明，一國兩制，反送中運動，中國啲衰野,尤其係中共點打壓國際公司，點對維吾爾族人，令佢地覺得香港係進入左人道危機，同再落去香港唔再係西方社會，係共產社會
2. 外國繼續遊行
令中共繼續出手打壓，令各國都切實地involve在內。佢地啲到處阻人遊行，外國人好反感

外國虛擬：
1. 引班帝吧寸草不生去外國公司外國政要外國明星到，令外國人對中共更反感，要佢地切身感受中共有幾霸道
2. 瘋狂文宣，講香港點慘，同中共嘅邪惡，令外國人覺得，要係道德上支持香港

歡迎大家再提出意見

勇武新戰場，全部人同我入尼睇下

可能已經早早應對咗
完全感覺唔到有人罷咗

罷工？

下次升級 罷工+不合作運動

唔好意思。 一切如常

thank

地鐵人係甘架啦！上次咪又話叫人交代721, 唔係就罷工，後來冇唒聲氣

東方放流料？

其實佢地做左d 乜

算啦

屌車長？
我想屌翻嗰d話攪不合作運動嗰d會攞咗車長光環就真…
不嬲都係盡做不求榮耀只求成果
硬係有d左膠和理非覺得自己好能高情操以自己打J為重多過運動成敗本身

應對左啦，禽晚一堆人屌塞鐵撚
明明配合埋就可以癱瘓狗鐵
同嗰日機場叫人散水一撚樣

唔好怪責任何人
正如今次嘅運動都大家都柒過唔少次
地鐵車長第一次, 奶野係好正常

我地要做嘅野係大力SUPPORT同埋做宣傳
同埋搵人接觸車長團隊, 今日嘅實際情況係點

失敗唔可怕
支持佢地, 檢討再作下次行動先係最重要

冇錯狗鐵如敢清算你們，香港市民一定晚晚同佢玩到四五點！！

清算地鐵係要，
但起碼有罷工嘅手足可以開個post
或者去 mtr secret出個post

我地先有資料幫你宣傳
就算只係得十個人罷工，我地都要肯定佢地嘅行為

今日？